憤怒過後 我們必須正視的問題

NowTV頭先提及過去不同地方嘅示威，即使一開始形勢大好，到最後都會因為示威者憤怒嘅感覺淡化，而慢慢失去優勢。

過去一個禮拜，香港人似乎創造咗一個又一個奇蹟。贏盡輿論、各派別大和解、過百萬遊行、政府部門不斷甩轆等等，令到大家，作為參與運動嘅一分子，感到一種感動同驕傲。呢份自我良好嘅感覺好自然慢慢取代咗當初嗰啖氣，嗰種憤怒。

政府宣布暫緩，雖然唔係撤回，但的確令到一開始示威嘅政治議題失去咗迫切性。

我並唔係失敗主義。我覺得今次運動令到香港未來嘅政治環境帶黎希望。

但係，如果我哋仍然只靠當初反送中/警察濫權/政府的高傲激發嘅怒氣去繼續呢個運動，大家只會慢慢淡出。所以，我建議大家應該開始商議反送中後嘅政治議題。

我知，有好多。

五大訴求一定要繼續爭取。此外，我建議開始由一啲有關立法/ 改變現有制度開始入手。例如：監察警察制度/ 問責制度/ 甚至普選呢啲議題。

如果人民失去一個原因，就會失去動力。

啱。

樓價都係政治。有好多資本主義嘅國家都視「住屋」為人權，政府會採用唔同方法去防止炒樓，業主無理加租嘅行為。